<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>CRUCIBLE</title><link>https://www.alivychan.me/</link><description>Recent content on CRUCIBLE</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Sat, 22 Aug 2020 00:19:23 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.alivychan.me/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>观后感 | 上一次思考自己会改变别人，是什么时候来着？</title><link>https://www.alivychan.me/post/miu404/</link><pubDate>Sat, 22 Aug 2020 00:19:23 +0800</pubDate><guid>https://www.alivychan.me/post/miu404/</guid><description>&lt;p>&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;!-- raw HTML omitted -->&lt;/p>
&lt;p>Dear all,&lt;/p>
&lt;p>我最近看了一部电视剧。&lt;br>
关于两个警察一起办案的故事。&lt;br>
这两个警察人到中年，性格迥异，一见面互相都不对付，乍一看上去身后就藏了许许多多的故事和伏笔。&lt;br>
我是一个忠实的悬疑推理迷，尤其是日系推理。&lt;br>
所以当看到这些设定后我就迫不及待点击观看。&lt;br>
可就在故事刚刚讲完一半的时候，我突然觉得哪里不太对。嗯？可我也不太确信。&lt;br>
直到整个故事看完之后，我想着我可以说了。&lt;/p>
&lt;p>我想说：真？就这些吗？&lt;br>
现在的刑警剧，都这么高端了吗？&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>&lt;img src="https://i.loli.net/2020/08/22/jtLe8nsq5pJRcFm.png" alt="title.png">&lt;/p>
&lt;p>为什么让人会有这种感觉？&lt;br>
是因为这个看起来是在讲述侦察犯罪的故事，内核却跟想象中的推理、犯罪完全无关。&lt;br>
所有企图用普通推理/刑侦剧的逻辑去看待它的观众，最后往往都会经历诧异，无语，还有沉思三个阶段的情感波动。&lt;/p>
&lt;p>我就是其中代表。&lt;/p>
&lt;p>我现在好想分享一下我的观看体验。&lt;br>
我真的直到六集之后我才逐渐从这个循环中缓过来，希望我不是一个人。&lt;/p>
&lt;h2 id="诧异">诧异&lt;/h2>
&lt;p>你永远想不到，每一个故事最后会走向一个什么结局。&lt;br>
它仿佛总会在你紧张的时候慢下来，在你放下心来的时候突然转折，在你准备感动的时候画风突变，出人意料。
不相信的话，大家可以亲自看看故事。&lt;/p>
&lt;p>比如说，&lt;br>
第一个故事，发现街上出现了严重伤人案件。&lt;br>
现场调查后，发现犯人早有预谋，他尾随受害者，摧毁证据，甚至准备了大量伪造车牌来妨碍抓捕。追捕这样犯人的过程当然也很刺激，公路飙车，暗巷追踪，身体搏斗……&lt;/p>
&lt;p>就当心已经高高的悬起之后，&lt;br>
我们了解到，这位暴躁的犯人实施凶恶犯罪的原因，原来是 “路怒症”。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://i.loli.net/2020/08/22/2rAf5ZbOvamxiot.jpg" alt="script3.JPG">&lt;/p>
&lt;p>嗯，这个故事可能还不让人太惊讶。&lt;/p>
&lt;p>……&lt;/p>
&lt;p>第二个故事，终于来到了杀人案件。&lt;br>
犯罪嫌疑人坚持自己没有杀人，挟持人质出逃。一路上人质夫妇被他的真诚所打动，决定无条件信任他，甚至主动帮他拖住了警察。&lt;br>
无奈之下主角劝说大家，要相信证据。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://i.loli.net/2020/08/22/hFmVnQg51pHSql6.jpg" alt="script1.JPG">&lt;/p>
&lt;p>就在我做好准备，以为嫌疑人将因为不能面对现实了结自己的生命时，&lt;br>
嫌疑人却回到了自己的老家，拔刀准备杀死自己的父亲。&lt;/p>
&lt;p>是不是觉得没有想到。&lt;/p>
&lt;p>……&lt;/p>
&lt;p>第三个故事，来到了枪战。&lt;br>
女子盗窃了黑社会组织资金1亿日元，在街上受到了枪击。为寻找女子踪迹，警方与黑社会成员正面冲突，主角单手夺枪，最终成功制服歹徒。&lt;br>
可惜女子因失血身亡，价值1亿元的宝石不翼而飞。&lt;br>
此时我的好奇心再度膨胀，想着如果我是这位怪盗侠女，到底打算怎么神不知鬼不觉地处理钱财呢？&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://i.loli.net/2020/08/22/VsFcNlprYLO1thn.jpg" alt="script2.JPG">&lt;/p>
&lt;p>后来谜底揭晓，&lt;br>
1亿日元原来被女子全额捐献给了儿童慈善机构。&lt;/p>
&lt;p>故事讲到这里，我自己都觉得自己好没想象力。&lt;/p>
&lt;h2 id="无语">无语&lt;/h2>
&lt;p>真？就这样吗？&lt;br>
总感觉好像缺了点什么，可又说不出来。&lt;/p>
&lt;p>第一时间对故事的走向感到无语，其实来源于对大量的伏笔猜测的落空。&lt;br>
我们会下意识地认为，这背后一定有个阴谋，案件的背后，需要一个幕后Boss在运筹帷幄。&lt;br>
但是不要提阴谋，这部剧对于正常侦查、推理的过程都是“能减就减”。&lt;/p>
&lt;p>“找不到犯罪的车辆怎么办？”&lt;br>
“靠耳朵听引擎的声音来识别呀。”&lt;br>
“找不到嫌疑人怎么办？”&lt;br>
“这个人衣服袖子的颜色跟嫌疑人很像，一定就是他。”&lt;/p>
&lt;p>总结来说，在故事设定里，罪犯落网主要来源于直觉外加大数据的辅助。&lt;br>
再概括一点，就是两个字：&lt;strong>离谱&lt;/strong>。&lt;/p>
&lt;p>在豆瓣上看到有评论写到：&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>这部剧的剧情未免也太弱了吧。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>我能理解议题的社会性，但是不得不说强行煽情太尴尬了。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>这些评价我虽然并不认同，但是却深表理解。&lt;br>
因为它节奏的设置、画面的运用、色调、音乐等等都跟套路中的推理悬疑剧太过接近，&lt;br>
自然而然我们期待得到的内容，也被这种印象所左右。&lt;/p>
&lt;p>可是当静下心来仔细琢磨，抛弃种种刻板的要求，这些不适的观感又会惊喜地烟消云散。&lt;br>
甚至，在这些故事背后，还能感到有什么东西，不断地引我们深入思考。&lt;/p>
&lt;p>《MIU404》的剧情其实并不弱，只是它的包装，它不走寻常路的地方，容易让人产生误会。
其实它要讲述的从来都不是警察要如何破案，或犯罪的手段有多么精彩。它想要我们去看到的，是一些更单纯的故事，更深刻的东西。&lt;br>
关于人，也关于生活。&lt;/p>
&lt;h2 id="沉思">沉思&lt;/h2>
&lt;p>冷静下来，分别来看一个个人物的故事，会让人觉得还是很精彩的。&lt;br>
因为的确很少看到现实题材但是结尾却充满梦幻色彩的故事。&lt;br>
不由得让人想要感慨，&lt;br>
感慨故事里原来有着这样的人生；&lt;br>
感慨着其中悲剧一样的生活；&lt;br>
又感慨着在悲剧背后，还能传达出来这么多美好的理想主义与浪漫主义：案件结束后总能让人体会到人性闪闪发光的一面、社会充满温情的一角。&lt;/p>
&lt;p>吐槽与感慨之后，神奇的是会让人反思。&lt;br>
也许是因为无法忽视故事中强烈的贯穿始终的因果逻辑，我会开始思考人物所遇到的困境，也会开始自己问自己问题：&lt;/p>
&lt;p>原来如此小的一个选择就会造成悲剧吗？&lt;br>
原来这样的想法对他人来说是一件很不好的事吗？&lt;br>
原来人生的轨迹，这样轻易地就能改变吗？&lt;/p>
&lt;p>……&lt;/p>
&lt;p>故事里，&lt;br>
用广告牌暴扣别人脑袋的司机愤怒地咆哮着:&lt;br>
“我只是违反了交通法而以。”&lt;br>
“是对方开的有问题。”&lt;br>
“我只是希望提醒他一下罢了。”。&lt;/p>
&lt;p>及其荒诞的犯罪行为下，&lt;br>
起因却是人们共通的情绪。&lt;br>
谁在路上没有焦躁的时候呢？&lt;br>
显然在这之前，没人会把这份情绪跟犯罪行为联系在一起。&lt;/p>
&lt;p>这种情绪，原来有可能伤害到他人的吗？&lt;br>
我会稍微这样反思自己。&lt;/p>
&lt;p>为什么会有“路怒症”这样的行为呢？&lt;/p>
&lt;p>……&lt;/p>
&lt;p>故事里，&lt;br>
失手杀掉自己上司的男青年，在这之前也理论过、恳求过，但自己多年在工作岗位上的付出只被人当作粪土。上司从来，也不可能承认自己的错误。&lt;/p>
&lt;p>他痛哭着咆哮：&lt;br>
“明明是对方的错。”&lt;br>
“他跟那个人一样，都该死。”&lt;br>
他不惜一切地回到家想要杀掉自己的父亲。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://i.loli.net/2020/08/22/IOqwCUeRdi7tJB1.jpg" alt="script5.JPG">&lt;/p>
&lt;p>先不提嫌疑人一连串的强词夺理多么让人大开眼界，&lt;br>
但让他痛苦的地方，却和我们大部分人都有共鸣。&lt;br>
谁不讨厌周围那种身居高位，自己错了还不道歉的人呢？&lt;br>
只是平时我们愿意一笑而过，想着毕竟每一个人都需要面子，想着自己也有开不了口道歉的时候。&lt;/p>
&lt;p>没有道歉，会成为一件值得那么谴责的事吗？&lt;br>
我稍微觉得怀疑。&lt;/p>
&lt;p>……&lt;/p>
&lt;p>故事里，&lt;br>
曾失足陷入黑社会的女性，饱受其害。决心再也不与黑恶团伙沾上关系，却发现自己唯一能找到的工作，背后隐藏的还是给黑社会洗钱。她一度感到绝望。&lt;br>
于是她偷了钱，逃走了。可是逃不掉。&lt;br>
在生死关头，她选择把双眼价值1亿日元的小兔子捐了出去，去做了一件好事。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://i.loli.net/2020/08/22/Whwzis5vbAXUH3V.jpg" alt="script4.JPG">&lt;/p>
&lt;p>“社会上居然那么多人都想要做好事。”&lt;br>
这是在故事开始前，剧情里提到的话题。&lt;br>
谁不想做好事呢？&lt;br>
可是做好事需要人同时拥有心灵上的富裕和金钱上的富裕。&lt;br>
能够维持这种富裕状态的人却很少，因为有金钱的地方，就会存在纷争。&lt;/p>
&lt;p>但是接下来我们就看到：&lt;br>
一个身处纷争之中的人，一个第一次感受到心灵上富裕和金钱上富裕的人，一个没有身份和地位，甚至未来都不曾拥有过的人，毅然决然地做了一件好事，逆转了自己的人生。&lt;/p>
&lt;p>这样的勇气，闻者皆动容。&lt;/p>
&lt;p>原来还可以有这样改变自己人生的方式吗？&lt;br>
这样的念头，突然来到了我的想法里。&lt;/p>
&lt;h2 id="switch">SWITCH&lt;/h2>
&lt;p>我们人生的选择，其实是会被遇见的人或事影响。&lt;br>
当这个开关启动了，我们就会走向它指引的结局。&lt;/p>
&lt;p>开关这个意向，在全部的故事中或多或少都有提及。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://i.loli.net/2020/08/22/DQoZdjgChe7RGAU.jpg" alt="script6.JPG">
上述的三个故事中，均有它的体现。&lt;/p>
&lt;p>我挺喜欢这个意向。&lt;br>
不但因为剧中描述它的方式很浪漫；&lt;br>
更重要的是，它带给我了一些全新的思考角度，让我反思了一些自己曾经忽视的事情。&lt;/p>
&lt;p>我们上一次思考自己会改变他人，是什么时候来着？&lt;br>
我们是不是平时对很多自己的行为和情绪，太不重视了？&lt;/p>
&lt;p>负面情绪的宣泄，&lt;br>
碍于脸面而拒绝道歉，&lt;br>
心情不好所以没回复消息，&lt;br>
不愿意沟通所以选择逃避……&lt;/p>
&lt;p>这些行为发生的太普遍了，其中有一些，甚至成为了我们的性格特点。我从不会觉得，这些行为或者情绪，会成为一个生活的开关。但是在故事里，这都能成为一个悲剧的楔子。&lt;/p>
&lt;p>平时想到人生 Switch，&lt;br>
我通常只会考虑到自己的生活，思考自己应该如何做出最好的选择，自己的生活会被哪些契机所改变。但是，其实我们自己的行为和情绪，更容易成为的，是改变他人的开关。&lt;/p>
&lt;p>一切看似不经意的不经意，看似很平常的疏忽，在悲剧发生之后，都是无法弥补的罪过。&lt;/p>
&lt;p>最近看新闻，12岁的女孩没拉狗绳，绊倒了一位老人，导致其无治身亡。&lt;br>
女孩说，自己真的没看到老人是因为狗摔倒的，后来知道了，每晚都会做噩梦。&lt;br>
在这里不谈对错，甚至女孩语言的真假，这件事是不能挽回或者弥补的，不论再讨论什么。&lt;/p>
&lt;p>这个新闻让我觉得心惊。&lt;br>
因为在她的年纪，我也做过差不多的事。&lt;br>
我第一次溜我姐姐家的狗，虽然是小型犬，跑起来的时候我却完全拉不住它。我在小区里追着它跑了2圈，可能有2、3公里。当它停下来的时候，我气喘吁吁，直不起腰。&lt;/p>
&lt;p>我那时候心里想着，我可太累了。它可真有活力，真快乐。&lt;br>
家里人听到了，笑着说，你别那么担心，它跑不丢的。&lt;/p>
&lt;p>我一次都没想过，自己可能刚刚做了一件，无法挽回的事情。&lt;/p>
&lt;p>《MIU404》的故事里，我感受到了相同的东西。&lt;/p>
&lt;h2 id="野木亚纪子我想创作一个可以分层欣赏的作品">野木亚纪子：我想创作一个可以分层欣赏的作品&lt;/h2>
&lt;p>值得琢磨故事的背后，往往与编剧的风格脱不开干系。
我会觉得，观感上感受到的矛盾或是启发，都对应着创作中的障碍或支撑。&lt;/p>
&lt;p>熟悉日剧的朋友对野木亚纪子一定非常熟悉。她现在国内外知名度很高，算得上一名稳定产出的豆瓣高分作品maker。&lt;br>
豆瓣评分9.4的《unnatural》的口碑光环，决定了《MIU404》在创作上可能会面对的压力。前作的成功，本作豪华实力派的卡司，刑事犯罪题材，外加米津玄师主题曲制作…… 开播前这部作品可谓是广受关注。&lt;/p>
&lt;p>但是播出到现在，在国内《MIU404》的热度还是口碑都没能达到预期的高度。虽然可能是因为受到了疫情的影响。但是也有声音会质疑创作本身。&lt;/p>
&lt;p>野木亚纪子是不是水平发挥失常了？&lt;/p>
&lt;p>我个人觉得倒是没有。&lt;br>
与其他作品一样，《MIU404》中一如既往地展现着鲜明的野木亚纪子的特点。从中观者能看到很强的社会性，但是觉得它好像又被藏起来了。正如许多日本剧评人提到，这是一种在“娱乐感中展现的日本社会结构的扭曲”。&lt;br>
虚构的组织，虚构出的主角，偶尔会出现超人一样的行为，这些都让更多的观众可以轻松观看她的作品；但是案件之中，对于罪犯人物背景、社会处境、甚至心境上的脆弱与悲伤，又都被详细真实的呈现出来。让人难免注视到社会的扭曲，不公平，或令人痛苦的部分。&lt;br>
很多人因此喜欢野木亚纪子，觉得她好有深度。&lt;/p>
&lt;p>但是不得不承认，即使是隐藏在娱乐感背后，太过真实的描写还是会让部分观众觉得失望。本来可爱的人物，变得“不可爱”了。这的确是会影响到观看的感受。&lt;/p>
&lt;p>在采访中，野木亚纪子也很明白，自己想写的有趣的东西，跟观众想看的东西可能是相反的。但是她也表示，并不希望失去自己觉得有趣的故事。&lt;br>
创作出可以分层欣赏的作品。是她自己给自己提出的挑战。&lt;br>
《MIU404》便应挑战而生。野木亚纪子希望这部作品充满娱乐性，也希望它的深度能同接受度成正比，越多的人们可以接受它，越多人们思考的深度就能展露出来。
这部作品也因此变得更加耐人寻味。&lt;/p>
&lt;p>我是比较喜欢野木亚纪子的，虽然我并没有深度。&lt;br>
但野木亚纪子的另一个特点很吸引我，就是对于美好的向往和肯定。&lt;br>
她的故事往往会设计充满希望的结局，这也让她的作品有着非常积极并且光明的观感。&lt;/p>
&lt;p>在采访中，她谈到：&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>毕竟人们只能自救，不能独自生活。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;blockquote>
&lt;p>所以我认为即使是无法解决的问题，别无选择的问题，也要提出一些愿望，留下一些希望。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>这个观点我很认同。&lt;br>
我会很回避悲伤的或者呻吟式的作品。现实那么难，谁不喜欢充满正能量的，理想的故事呢。&lt;br>
《MIU404》明显是属于我喜欢的类型。&lt;br>
在这上面我没觉得它比《unnatural》差很多。&lt;/p>
&lt;h2 id="last-but-not-least">Last but not least&lt;/h2>
&lt;p>上述分享了很多我对于《MIU404》故事的感想，&lt;br>
它的故事我觉得挺有趣的，希望更多的人可以看到它，从不同的角度来欣赏它，然后大家可以交流。&lt;br>
就算实在是欣赏不来，&lt;br>
我也希望 gen 桑和刚哥两位帅气又很有实力的主演可以火起来，越来越多的人看到他们。&lt;/p>
&lt;p>最后夸赞一下ハチ的新专辑以及主打歌《感电》。&lt;br>
这是一首心情不好，心情好的时候听，都能有所共鸣的魔力歌曲。&lt;br>
相信你一定会喜欢的！&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://i.loli.net/2020/08/22/pL6eC7XrxYhUdmK.jpg" alt="lyric.JPG">&lt;/p></description></item><item><title>About</title><link>https://www.alivychan.me/about/</link><pubDate>Sat, 17 Aug 2019 01:46:50 +0800</pubDate><guid>https://www.alivychan.me/about/</guid><description/></item><item><title>今天我吃了八百克三文鱼。</title><link>https://www.alivychan.me/post/salmon-note/</link><pubDate>Sat, 01 Sep 2018 23:12:55 +0800</pubDate><guid>https://www.alivychan.me/post/salmon-note/</guid><description>&lt;ul>
&lt;li>小朋友们大家好！这是来自Alivy个人博客的第一篇文章！&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="今天的三文鱼我实在吃不下了">今天的三文鱼我实在吃不下了！&lt;/h2>
&lt;p>今天，我去干了一件大事。
我去了海鲜市场购买了一千两百克三文鱼。
这么重的三文鱼一个经常用小鸟自称的少女真的吃得下吗？
事实证明可能真的吃不下吧。&lt;/p>
&lt;p>这一切的源头都要从我家微信群聊里广为流传的“海鲜佬”开始说起。
海鲜佬网名叫阿强，但是家里人都叫他 &lt;strong>海鲜佬&lt;/strong>。
对海鲜佬这个称呼，最开始我是拒绝的。
因为 “佬”字 对尚且年幼的我来说实在是太社会了…
但是后来爹跟我讲那是广东话的一种称呼，意思大概就是“水产业从业者”之类的。
哦，原来是这么职业的称呼？？？
反正我就接受了。并成为了海鲜佬强哥票圈的忠实观众。&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>（为了行文严谨？我特地还在 也不知道真的假的度娘 上百度了一下“佬”的意思：&lt;/em>&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>指从事非常草根工种的人 如剃头佬 卖鱼佬 非常市井通俗叫法 在草根阶层互叫没有不敬的成份。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>&lt;em>反正大家都是草根阶层，我这辈子也没去过广东，嗯就酱吧！）&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>海鲜佬的朋友圈可以说是一日三更，图文并茂，精彩非凡。
在饥肠辘辘、只能刷朋友圈转移注意力的秋夜晚风中
我看到了冲击灵魂的高清大图…&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://i.loli.net/2018/09/01/5b8a961fee4e5.jpg" alt="photo_2018-09-01_20-29-09.jpg">&lt;/p>
&lt;p>WOW！！！
于是第二天一早随机抽签抽到大吉的我觉得自己 走路生风 不买简直不是小朋友！
果断地踏上了前往海鲜市场的道路！
……
最后等我恢复清醒的时候，就已经是提着一千两百克鱼往回走的路上了。
一千二百克鱼很重的。这主要因为冰是鱼的三倍重。
但是重重的鱼压不过喜悦的心情，
凉凉的冰冻不住热情似火的心。
此刻我觉得我真的可以的！
因为对我们小朋友来说：&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>心有多大，肚子就有多大。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>请允许我回忆一下这个壮举发生的流程。&lt;/p>
&lt;p>我：您好请问您这是X区XX号吗？
海鲜佬：是、你就是发微信那个人吧？
我：啊对，我是被推荐来的……被
海鲜佬：是王X吧！你们我都知道，我经常给他发闪送。&lt;/p>
&lt;p>……
一上来海鲜佬表现出的卓越的社交光环和熟练的业务水平不由得让我心生一层敬意，居然可以如此清晰的记住客户的名字和他们之间的关系；我由衷觉得这样的专业度跟网传神级的Tony老师也没有什么差别。&lt;/p>
&lt;p>从对比的角度看来，海鲜佬的称号，的确对人家有些不太尊敬了、
至少也应该叫人家 &lt;strong>海鲜老师&lt;/strong> 。&lt;/p>
&lt;p>海鲜老师：这块三文鱼你要吗？
我：啊……好可以啊！
海鲜老师：60块钱一斤。
我：哦哦OK啊！
海鲜老师：二斤三两。
我：嗯……？？？&lt;/p>
&lt;p>此时我的外表平静但其实我很想发射质问，&lt;/p>
&lt;h4 id="大家真的都知道二斤三两到底有多重吗">大家真的都知道二斤三两到底有多重吗？？&lt;/h4>
&lt;p>虽然文化素养程度已下降至危险值，可我只觉得那块三文鱼看起来也不大啊…
说起来从小到大20年来，我对于自己胃容量都有着十分盲目的自信、
自信坚强的意志品质让我在海鲜老师切鱼的时候仍然保持着期待笑容。&lt;/p>
&lt;p>只可惜那时的我还不知道，
&lt;strong>原来三文鱼不止有面积，它还有厚度的呀~&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://i.loli.net/2018/09/01/5b8a9eeb9164b.jpg" alt="photo_2018-09-01_16-10-34.jpg">
现在，我有三盒鱼了。&lt;/p>
&lt;h4 id="不得不承认的是三文鱼真的很好吃">不得不承认的是三文鱼真的很好吃&lt;/h4>
&lt;p>&lt;em>（其实我觉得比金枪鱼还好吃）&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>至于它有多好吃，大概就是撑到打出鱼味的嗝的时候，你也会觉得，它是好吃的。&lt;/p>
&lt;p>为了对得起三文鱼的美味，作为一个吃了八百克三文鱼的过来人，我觉得&lt;strong>记录一下我自己的奇妙经验&lt;/strong>还是有一些价值的。（？）总结如下：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>两个喜欢吃三文鱼的人一顿饭吃一斤（500g）左右的三文鱼就够了、买太多不好保存。&lt;/li>
&lt;li>实在吃不下了，出门遛弯一小时回来你会觉得自己还可以继续吃。&lt;/li>
&lt;li>凉爽型的哈尔滨啤酒配三文鱼好喝、虽然我觉得或许不配也好喝吧。&lt;/li>
&lt;li>最后、小朋友的肚子其实没有心大，希望小朋友们可以引以为戒。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>以上，就是我今天的1000字废话啦。&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;h2 id="关于我和我的blog">关于我和我的BLOG&lt;/h2>
&lt;p>嗯HI，小朋友们大家好。
今天是九月的第一天，说来日子也比较吉利，所以写了自己的第一篇文字。
其实是不想写的，因为真的还没想好写什么。
但是我的 &lt;em>临时监护人&lt;/em> 蛋先生一直在催我赶紧写，他说想要看到…现在想想或许他可能想象不到我写的东西会这么沙雕吧orz&lt;/p>
&lt;p>于是按照蛋先生的建议我来写一下对于以后&lt;strong>BLOG内容的期冀&lt;/strong>。&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>首先还是希望自己可以一直写下去。内容的话写一些生活中有趣的事情，不明白的事情，自己的一些想法……反正就要写下去。&lt;/li>
&lt;li>博客还是以养成写作的习惯为主要的目的吧、文章的文体一定是对外的（哪怕没人看吧）我也不想写成完全、我自己自言自语的风格。&lt;/li>
&lt;li>希望以后这篇BLOG上面的内容，可以多点有趣少点沙雕，嗯，这是我对这个网站最大的梦想了。&lt;/li>
&lt;li>最终希望目标是：内容能达到在朋友圈里推广自己不会觉得丢人的程度。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;img src="https://i.loli.net/2018/09/01/5b8aa82d4fab2.jpg" alt="photo_2018-09-01_20-29-11.jpg">&lt;/p>
&lt;p>最后分享夜宵以及今天的 &lt;strong>名言警句&lt;/strong>：&lt;/p>
&lt;h3 id="一次吃不下的东西三次总可以吃完">一次吃不下的东西，三次总可以吃完。&lt;/h3>
&lt;h3 id="一次吃不下的东西三次总可以吃完-1">一次吃不下的东西，三次总可以吃完。&lt;/h3>
&lt;h3 id="一次吃不下的东西三次总可以吃完-2">一次吃不下的东西，三次总可以吃完。&lt;/h3>
&lt;h4 id="我爱三文鱼和世界大家晚安">我爱三文鱼和世界，大家晚安！&lt;/h4></description></item></channel></rss>